\subsubsection{nginx}

\emph{nginx} jest nowoczesnym i~bardzo popularnym serwerem WWW	. Zastosowanie \emph{Dockera} może posłużyć przygotowaniu i~uruchomieniu wersji dystrybucyjnej projektu webowego.

Komenda:
\begin{verbatim}
docker run --name rso-nginx -d -p 8080:80 nginx
\end{verbatim}
tworzy kontener o~nazwie \emph{rso-nginx} i~mapuje systemowy port 8080 na~port 80 kontenera. Po~wykonaniu powyższej komendy w~przeglądarce pod adresem:
\begin{verbatim}
http://127.0.0.1:8080/
\end{verbatim}
Zostanie wyświetlona wiadomość domyślna serwera \emph{nginx}.
